1. What is the correct Terraform type for this value: ["t2.micro", "t3.micro"]?
A) list(string)
B) set(string)
C) map(string)
D) tuple

Answer: A

2. Which of the following is a valid map in Terraform?
A) ["key" = "value"]
B) {"key": "value"}
C) map("key", "value")
D) {key = "value"}

Answer: D


3. What is the default Terraform data type for "true" (as a string)?
A) bool
B) string
C) number
D) any
(Note: "true" is a string, not a boolean.)

Answer: A


4. Which data type is best for a collection of unique strings?
A) list(string)
B) map(string)
C) set(string)
D) tuple(string)

Answer: C

5. What will type([1, "two", true]) return in Terraform?
A) tuple([number, string, bool])
B) list(any)
C) tuple(any)
D) invalid

Answer: A

6. What is the purpose of variables.tf in a Terraform project?
A) To define and assign default values to variables
B) To store backend configuration
C) To override values defined in terraform.tfvars
D) To store the current state of infrastructure

Answer: A


7. Which file is typically used to assign values to variables defined in variables.tf?
A) main.tf
B) terraform.tfstate
C) terraform.tfvars
D) backend.tf

Answer: C


8. What will happen if a required variable has no default value and is not passed via CLI or .tfvars?
A) Terraform assigns it a null value
B) Terraform fails with an error and prompts for input
C) Terraform uses a random value
D) Terraform uses the name of the variable as its value

Answer: B

9. Which command allows you to manually pass a variable value when running Terraform?
A) terraform init -var
B) terraform plan -var="instance_type=t2.micro"
C) terraform apply -input=false
D) terraform validate -var-file="myvars.tf"

Answer: B

10. What is stored in the terraform.tfstate file?
A) The list of variable definitions
B) The execution plan
C) The current state of infrastructure as known by Terraform
D) Resource documentation

Answer: C

11. Why is it important to secure your terraform.tfstate file?
A) It contains source code
B) It includes provider credentials
C) It may contain sensitive data such as passwords or secrets
D) It can be safely ignored

Answer: C


12. Which of the following file types can be used to define variable values?
(Select all that apply)

A) .tfvars
B) .json
C) .tf
D) .yaml

Answer: A

13. What is the default name of the file Terraform looks for to load variable values automatically?
A) terraform.tfvars
B) variables.tf
C) inputs.tf
D) default.tf

Answer: A


14. What does Terraform do when the actual infrastructure doesn't match the state file?
A) It reinitializes the project
B) It imports the changes
C) It displays the differences in a plan
D) It throws a syntax error

Answer: B

15. If a variable is defined in both terraform.tfvars and CLI using -var, which one takes precedence?
A) .tfvars
B) The value in variables.tf
C) The CLI flag
D) Whichever is defined first

Answer: C